米高佐敦告大陸「喬丹」違商標法 中文喬丹商標裁定侵權 惟失拼音姓名權

大陸屢爆出商標侵權案。糾纏四年的「喬丹」商標案終塵埃落定，最高人民法院今日宣判米高佐敦上訴得直，裁定大陸「喬丹」的中文「喬丹」商標違反商標法規定。

最高人民法院今日宣判，喬丹體育股份有限公司的中文「喬丹」商標，損害了米高佐敦的姓名權，違反商標法規定，因此撤銷早前一、二審判決，下令商標評審委員會重新裁定。不過法院認為，米高佐敦對拼音商標「QIAODAN」及「qiaodan」不享有姓名權，故判決維持二審判決。

「Jordan」及「喬丹」就侵權問題糾纏多年。在2012年「Jordan」指控大陸「喬丹」侵害姓名權，但商標評審委員會認為商標有一定分別，而且「喬丹」只是歐美常見姓氏，認為其理由不成立。「Jordan」一、二審皆敗訴，去年向最高法院提出再審。

大陸不時爆出品牌侵權的案件。其中教人印象深刻的，是美國運動品牌「New Balance」反被控侵權，要向大陸「新百倫」賠償9800萬人民幣。「New Balance」上訴亦被駁回，但將一審的9800萬賠款改判為500萬。

New Barlun

中國式法治係香港已經體會到
睇下七警案

拼音柒撚到

今次俾足錢咪嬴囉

你錯喇
係美國帶頭唔理大陸
歐盟都唔想理所以大陸要做樣想留住班外資咋

新巴撚